只講音樂上的藝術成就，張國榮和陳奕迅邊個高啲？

正評：張國榮
負評：陳奕迅

利申：我選 Eason, 因為佢咩類型的音樂都試過，大路主流唔洗講，實驗性強/獨立又試過效果都唔錯

唱歌黎講 兩個都係頂級 睇你口味。但eason唱歌出名作多好多 種類多好多。

煙鏟不了

張國榮帶起左基佬熱潮
陳奕迅做過啲咩? 剩係講影響力連四大天王都過唔到啦
食正互聯網興起第一批紅既港星啫

唱歌要多種風格係好撚難
Eason做到好勁

好多歌手都係只得一個風格
坤 牙醫 dear Jane
若希 shiga 高山低谷
聽黎聽去都係果隻feel

唱開歌既朋友會明

仲有快慢歌唔係同時carry到
軒都carry唔到快
或者叫man ge type

就算有快有慢 都好
突出個人風格先做到藝術家

Eason 爛聲 藝術脾氣 diu9聽眾
所以唔好太睇低佢

陳奕迅算香港代表啦

係幾勁

不過始終去唔到再高階段

佢好似唔識作曲編曲

唱歌真係頂級

吳若希做劇歌一定係咁上下嘅style
張敬軒慢歌出色過快歌 不過首羅賓都唔錯 算見到有不停試新嘢
Eason diu9人個啲就真係有性格

吳若希就唔好拎出黎講啦

其實兩個去到後期唱歌已入化境
唱到好自然 好似耳邊講嘢咁
但講音樂 都係eason了
eason 把聲得天獨厚
Range寛得黎充滿力量同質感
就算高音都唔會失真變薄
而且成個樂壇最好既歌都俾曬佢唱咁
養肥曬
所以eason略高一籌

陳奕迅識作曲。

陳奕迅 三次 台灣金曲獎最佳男歌手 最佳國語專輯

張國榮 一次 都沒 入圍 吧？

台灣金曲獎1990年 開設 的。

PS：陳奕迅香港音樂獎項更多，但2000年後香港四大音樂頒獎禮基本是垃圾，所以無意義提出。

改造人

兩位我都咁鍾意聽
純粹講音樂上嘅藝術成就
陳奕迅的確係成就更高
當然
張國榮係一位好全面嘅藝人
唱歌跳舞拍戲外型都係一流
亦相當受後輩敬重
作為藝人嘅成就更高
其實兩位當紅嘅年代唔同好難比較
張國榮個時香港影視聽係亞洲仲具影響力
本地市場亦比較好
而陳奕迅係八九十後嘅年代當紅
香港樂壇已經收緊皮

一千零一首就算啦 分分鐘係佢哼出黎 跟左搵人執番啲音 但就當喺佢作 識編曲就真係識音樂

陳奕迅for sure
不過如果陳奕迅同周杰倫就真係好難揀

其實連周杰倫都要將啲歌比鍾興民、洪敬堯同黃雨勛編曲，佢自己編曲都唔算頂級。

周董最少做到個完整demo

周杰倫唔叫單一啦
只係佢好紅嗰啲都係情歌
但係其他類型都唔錯
四面楚歌 以父之名 夜曲 夜的第七章
求其噏幾首都正

周杰倫 頂峰時期 神曲真係一大堆 數目驚人
陳奕迅 啲歌的確靠佢唱歌嘅感情同演繹 但似乎曲同詞都稍遜於周杰倫

但後期宜家 陳奕迅唱法演變得越來越成熟又多變化 把聲變左又係另一種味道 相反周杰倫就停濟不前 無乜特別咁
個人黎講我覺得 一個係變得特別左 另一個就相反地變得無咁特別

張國榮

咁梗係eason
唱歌黎講張國榮幫eason挽鞋都未夠班